# Лабораторная работа №3

CSS: поток, размеры, позиционирование

**Цель:** изучить нормальный поток в CSS, принципы позиционирования элементов, приобрести навыки оформления статических веб-страниц.

## Содержание и порядок выполнения лабораторной работы:

Подготовка к выполнению лабораторной работы:

Изучение принципов оформления статических веб-страниц, в том числе:

- Блочная модель;
- Размеры элемента, отступы, поля, границы;
- Переполнение;
- Поток документа;
- Обтекание;
- Позиционирование элементов (static, relative, absolute, fixed);
- Слои (z-index).

Для выполнения работы необходимо в style.css из второй работы:

- Для всех элементов задать расчет через box-sizing: border-box;
- Задать размеры для элементов (height, width, max-height, max-width, min-height, min-width);
- Использовать подходящее позиционирование (relative, absolute...);
- При необходимости использовать z-index.

Зафиксировать результаты работы с помощью системы контроля версий git и отправить репозиторий на GitLab/mospolytech_web.
Загрузить проект на сервер через sftp или используя ssh.

Требования к html и css:

- Удобочитаемый код (Руководство по оформлению HTML/CSS кода от Google);
- Корректное использование тегов.
- Отсутствие ошибок на валидаторе для html и css;


## Результаты выполнения лабораторной работы:

Статическая веб-страница на хостинге, со структурой и оформлением, которая соответствует требованиям и сохранена в системе контроля версий.

## Дополнительные источники

Блочная модель - https://developer.mozilla.org/ru/docs/Learn/CSS/Building_blocks/The_box_model

Getting Started With CSS Layout - https://www.smashingmagazine.com/2018/05/guide-css-layout/

Введение в CSS вёрстку - https://developer.mozilla.org/ru/docs/Learn/CSS/CSS_layout/Introduction

Основы CSS - https://developer.mozilla.org/ru/docs/Learn/CSS

MDN CSS- https://developer.mozilla.org/ru/docs/Web/CSS

Справочная информация - https://html5book.ru/

Chrome DevTools - https://habr.com/ru/post/548898/
